---
title: Hội thảo bảo mật quốc tế SyScan 2010 đến Tp.HCM
author: vnsec
layout: post

aktt_notify_twitter:
  - no
shorturls:
  - 'a:4:{s:5:"bitly";s:0:"";s:9:"permalink";s:82:"http://www.vnsecurity.net/2010/05/hoi-thao-bao-mat-quoc-te-syscan-2010-den-tp-hcm/";s:7:"tinyurl";s:26:"http://tinyurl.com/35h49ma";s:4:"isgd";s:18:"http://is.gd/eBZEk";}'
tweetbackscheck:
  - 1408358976
twittercomments:
  - 'a:0:{}'
tweetcount:
  - 0
categories:
  - headlines
tags:
  - '2010'
  - an ninh mạng
  - bảo mật
  - hcm
  - hội thảo
  - syscan
---
<a href="http://www.syscan.org/" target="_blank">SyScan</a> (Symposium on Security for Asia Network) là một trong các hội thảo bảo mật chuyên đề uy tín ở châu Á. Khác với các hội thảo bảo mật khác, SyScan không nói về sản phẩm hay giải pháp thương mại, mà là nơi các chuyên gia bảo mật hàng đầu trên thế giới đến để chia sẻ các nghiên cứu, phát hiện và kinh nghiệm của họ với giới bảo mật trong khu vực. Các diễn giả ở SyScan là những chuyên gia thuộc nhóm giỏi nhất, nổi bật nhất trong lĩnh vực họ nghiên cứu, sẽ đến và chia sẻ trong một hội thảo diễn ra trong hai ngày.

<div style="width: 460px" class="wp-caption aligncenter">
  <a href="http://www.syscan.org/hcm/registration.php" target="_blank"><img class=" " title="Tham gia Syscan HCM để có cơ hội trúng thưởng máy tính bảng Apple iPad" src="/wp/storage/uploads/2010/05/announce_ipad.jpg" alt="Tham dự Syscan HCM để có cơ hội trúng thưởng máy tính bảng Apple iPad" width="450" /></a><p class="wp-caption-text">
    Tham dự Syscan 2010 HCM để có cơ hội trúng thưởng máy tính bảng Apple iPad
  </p>
</div>

Đây là lần đầu tiên hội thảo SyScan được tổ chức ở Việt Nam với sự phối hợp đồng tổ chức giữa Syscan, công ty IET và nhóm <a href="http://www.vnsecurity.net/" target="_self">VNSECURITY</a> &#8211; nhóm nghiên cứu bảo mật hàng đầu hiện nay ở VN và cũng là nhà tổ chức hội thảo bảo mật quốc tế <a href="http://conf.vnsecurity.net" target="_blank">VNSECON</a> năm 2007. Hội thảo [SyScan 2010 HCM][1] sẽ diễn ra từ ngày 23 đến 24 tháng 9 năm 2010 tại khách sạn Sheraton, 88 Đồng Khởi &#8211; Q.1 &#8211; Tp.HCM. Trọng tâm của hội thảo năm nay sẽ nhắm vào các chủ đề bảo mật nóng bỏng hiện nay trên thế giới như: Bảo mật hệ điều hành, Ảo hoá và Điện toán đám mây, Bảo mật trình duyệt, Bảo mật thiết bị di động, hệ thống nhúng, Web 2.0, Mạng viễn thông, Mạng máy tính, Chính sách an ninh, Chiến tranh điện tử, &#8230; Các đề tài này sẽ được xét duyệt bởi một hội đồng kỹ thuật gồm các chuyên gia bảo mật hàng đầu:

<ul type="DISC">
  <li>
    Thomas Lim &#8211; Sáng lập SyScan, CEO công ty bảo mật COSEINC
  </li>
  <li>
    Dave Aitel &#8211; Sáng lập viên và là CEO của công ty bảo mật ImmunitySec
  </li>
  <li>
    Marc Maiffret &#8211; Đồng sáng lập và là Chief Hacking Officer của công ty bảo mật eEye
  </li>
  <li>
    Matthew &#8220;Shok&#8221; Conover &#8211; Công ty bảo mật Symantec
  </li>
  <li>
    Thanh Nguyen &#8211; Security Center of Excellence, Intel / Sáng lập viên VNSECURITY
  </li>
</ul>

Các báo cáo sẽ được các diễn giả trình bày bằng tiếng Anh. Tuy nhiên các tài liệu và bản thuyết trình sẽ được chiếu song ngữ tiếng Anh và tiếng Việt. Song song với buổi hội thảo, sẽ diễn ra các khoá huấn luyện ngắn hạn do các chuyên gia tên tuổi đứng lớp với các chủ đề khá chuyên biệt như Khai thác lỗi hổng bảo mật trên Windows, Bảo mật ứng dụng Web, Xây dựng mạng Wifi an toàn, &#8230;

> <p style="padding-left: 30px">
>   <strong>Mời tham gia gửi báo cáo</strong><br /> Ban tổ chức mong sẽ nhận được các báo cáo từ các chuyên gia an ninh mạng và bảo mật trong nước để trình bày tại hội thảo Syscan 2010 HCM. Chi tiết về CFP xin xem tại <a href="http://www.syscan.org/hcm/callforpapers.php" target="_blank">http://www.syscan.org/hcm/callforpapers.php </a>
> </p>

Do tổ chức ở VN, ban tổ chức đã cân nhắc mức chi phí phù hợp cho đa số các đối tượng quan tâm đến bảo mật có thể tham gia. BTC hiện đang cho <a href="http://www.syscan.org/hcm/registration.php" target="_blank">đăng ký tham dự sớm</a> với chi phí tham dự hội thảo chỉ là 50 USD (20 USD đối với sinh viên) / người từ nay đến hết tháng 5. Chi phí đăng ký tham dự trong tháng 6 sẽ là 100 USD / người và đến ngày hội thảo là 300 USD / người. Đây là giá rất rẻ cho hội thảo quốc tế về an ninh mạng và bảo mật có quy mô và chất lượng cao (giá trung bình ở các hội thảo khác trong đó có [Syscan 2010 Singapore][2] là khoảng 500-1500 USD/người). Ngoài ra, mỗi người tham dự sẽ có cơ hội bốc thăm trúng thưởng máy tính bảng iPad của hãng Apple. Để đăng ký, bạn hãy gửi thông tin cho ban tổ chức qua trang web sau <a href="http://www.syscan.org/hcm/registration.php" target="_blank">http://www.syscan.org/hcm/registration.php</a>. Đại diện BTC ở VN sẽ liên hệ bạn để xác nhận và thống nhất về phương thức thanh toán. Nếu bạn có thắc mắc hay câu hỏi, xin vui lòng liên hệ qua địa chỉ email **conf @ vnsecurity chấm net**.

> <p style="padding-left: 30px">
>   <strong>Vietnam Hacking Festival</strong>
> </p>
> 
> <p style="padding-left: 30px">
>   Song song với khuôn khổ hội thảo quốc tế SyScan 2010 diễn ra trong hai ngày 23 &#8211; 24-9-2010, nhóm VNSECURITY cũng sẽ tổ chức vòng chung kết &#8220;Vietnam Hacking Festival&#8221;, một cuộc thi CTF với sự tham gia của các đội trong và ngoài nước. Vòng loại của cuộc thi sẽ diễn ra vào đầu tháng 8-2010. Thông tin cụ thể sẽ được thông báo trên trang chủ VNSecurity.net.
> </p>

 [1]: http://www.syscan.org/hcm/index.php
 [2]: http://www.syscan.org/Sg/registration.html